葉劉淑儀: 新高中學制改革是反修例運動的主因

反修例運動反映教育失敗

反修例運動已持續半年，當中有大量年輕人、大學生及中學生參予。他們不但圍堵校長、砸爛校長室、破壞校園，甚至是街頭衝擊、擲汽油彈、縱火及製造火藥等等，讓人震驚又痛心。上述種種暴露了一個重要問題──香港教育崩壞了──國情教育失效、價值觀扭曲、個人品德蕩然無存、不尊重別人、守法意識薄弱等等，我們的教育制度在不知不覺間已經千瘡百孔。

我認為問題的根源是教育改革推行的新高中學制。教育局自2009年推行新高中學制以來，教育開支不斷增加，可是資源花得不到位，教育問題一籮籮，終於累積在這半年內爆發。

綜合來說，我認為香港教育出現六大問題：

學術水平下降──新高中學制的初衷是讓同學文理互通，要求同學必修中英數通四科，及不限文理選修兩至三科選修科，而且把中五會考及中七高級程度會考改為中六文憑試，同學一試定生死，而且因為三年高中課程既多且廣而造成沉重壓力，再加上很多科目的設計不倫不類，同學的基礎知識並沒有提高。

通識科問題多──通識科一直為人詬病，六大單元中的「今日香港」和「現代中國」怎樣教怎樣考常惹爭議，政治參與題往往成為焦點。老師往往依靠報章網站報導作為教學及討論材料，可是現今報章網站的立場及內容水平值得商榷。教育局把critical thinking錯譯為「批判性思考」，讓老師同學誤以為一味批評便可，教育局在2014年終接納我的建議，把critical thinking改譯為「明辨性思考」，可是「批判性思考」已恨錯難返。

不讀中國歷史──新高中學制推行以來，修讀中國歷史科（及其他人文科目）的人數持續減少，同學不了解中國歷史，卻可能從網絡上接收有關中國的負面資訊，潛移默化，哪會愛國？

缺乏品德教育──以往我們注重同學「德智體群美」五育發展，尊師重道、有禮守規是基本的價值觀。可是隨著教育改革，學校要達到的目標太多，此消彼長下品德教育漸漸不受重視。

校本管理走偏──教育局於2004年推行校本管理，原意是讓辦學團體及校方因應辦學理念，發揮更大的自由度，規劃課程等等。可是近年，「校本」二字成為教育局推卸責任的擋箭牌，教育局對「校本教材」缺乏監管，近期更出現各種仇警工作紙並滲透不同的年級及科目，可是教育局頂著「校本」二字只是慢慢地調查，未見任何快速積極的行動撥亂反正。

老師立場強烈──我相信絕大部分教師都是專業可敬的，可是在反中反共的大浪潮下，有老師把個人的政治立場及仇警情緒帶入課室，在網上發放偏激言論，甚至帶領同學違法，在天平邨被捕的老師便是一例。

自從我擔任立法會教育事務委員會主席以來，經常收到市民意見，向我投訴各種教育問題及要求改革。

事實上教育改革推行十九年來暴露了眾多問題，我認為是時候從以下四個層面討論改革：

加強國情教育──不讀中國歷史，空談愛國。與其讓同學在網絡接收錯誤訊息，不如讓同學必修中國歷史，至少加深對中國的了解，建立正確歷史觀。

通識適宜選修──大學沒有哪個學系要求必修中學通識，海外升學的話通識更不計分，加上通識科問題多多，我建議把通識科轉為選修科，讓真正有興趣的同學修讀。通識科教科書必須送審，保證內容質素。

檢討校本管理──我希望教育局不要再拿校本管理作擋箭牌，拿出勇氣檢討校本管理政策，加強對學校、特別是「校本教材」的監管，保障同學的學習品質，撥亂反正。

加強老師培訓──立法會教育事務委員會剛通過一項無約束力議案，要求教育局認真跟進違規老師的個案。長遠而言，教育局必須加強對老師的培訓及監管，我建議老師須宣誓效忠香港特別行政區，不能把個人政治立場、極端思想灌輸給同學。

改革教育必定荊棘滿途，但正正因為教育對香港的未來十分重要，因此更值得特區政府拿出勇氣和魄力來推動！

反修例運動反映教育失敗 (撰文: 葉劉淑儀，原文刊載於經濟通)

source: 葉劉淑儀facebook

自推 1/10

自推 2/10

瞓咗幾耐？

自推 3/10

中史水平愈高愈反共

個學制係垃圾就人所皆知
但一嚟就委過於人係乜撚樣玩法
二嚟佢嘅立論 資源花得不到位
同唔推中史必修有乜撚野關係
再講我讀咗中史係咪就會接受到警察濫捕濫打？

其實唔係中史都唔會了解到共產黨啲仆街野

學制咪又係你政府推出黎

咁你拉羅范同李國章去打把先再黎講囉

比人滅左黨，由佢鳩up啦

Best fd不如攪個中史師生民調睇下呢班友既愛黨程度去到邊

係關資訊流通事
唔關學制事

點解建制仲可以唔明
家下唔係二十世紀
學校同電視唔係學習主要途徑
你點改學制都好, 啲學生都係會醒

其實都係，DSE 始終係DSE

啱啊, 快啲封網

改番轉頭囉

喂 當年你班撚樣有份推出嚟㗎喎

9up

就算中共家下封都無用
已經遲左廿年

滅左實仲出黎9up

當年改制變成必修中史嘅話，勇武起碼多一倍人

應該改返用CE同AL?

成日賴呢樣賴嗰樣

所以critical thinking喺英文語境就冇批判嘅意味？

當年人人反對既時間又吹到幾好幾好
屌你老母 害撚死一堆轉屆生都算
通識不嬲都話唔應該係必修 阻人讀專科算啦
家下好啦 見真章啦
同你講通識絕對係洗腦科 唔係教你有咩公民權利
今日香港係自貶單元 現代中國更係教你中國強大 正視三農問題 完全唔教你文革定大躍進 更加唔係law course教你內地既法律幾有弊病 而係教你以法管治並非人治 人大係可以民選 但唔教你黨係行先

講真啦 比你教國民教育又點 龍應台都講過硫酸不能烤蛋糕
個社會以至國家弊病居多 信奉叢林法則 弱肉強食
你要教人忠君愛國？ 你請孔孟回魂都唔得啦

監控燈柱又嚟了，警告泛民議員唔好投錯票

其實成個學制要改啦

不讀中國歷史──新高中學制推行以來，修讀中國歷史科（及其他人文科目）的人數持續減少，同學不了解中國歷史，卻可能從網絡上接收有關中國的負面資訊，潛移默化，哪會愛國？

當年就係為左cut中史先推通識

連黑警老母都睇過既文宣

TG :

荔枝角收押所手足有嘢同大家講 – [給⾹港⼈的⼀封信]

只要啲人唔奶共，其實做咩都係話失敗架啦，曬氣

哈

當年就係建制派推新學制
垃撚圾

一讀中史邊個會愛黨

知道中共史歴 更加反共

200 萬人係社會各界出嚟反送中
點解佢呢啲人都做到議員

又賴
藍絲個邊十幾廿年冇讀書好buy呢個原因

可能有少少關係
事實上高中4改3
由考兩年試變一年試
中學生時間多左
大學四年亦有利學生運動

奸有奸輸

成個獻世派輸到傻鳩左

當初你哋又推嚟幫大陸學生涵接嚟讀香港ugc
抵撚死啦

咁呀 取消DSE 變返會考囉
改完又改 垃圾教育制度 慣架啦

少數派收皮啦

樓主係掃把頭打手

其實我好想講直到今日 香港就算攬炒都好愛國 唔愛共產黨姐
唔愛都唔推新疆集中營啦
難道新疆人就唔係同胞？ 要迫害人就係敵人啦
計我話 支那人真係要讀下通識啦

改番做CE AL 囉

你再嘈 逼你背晒成本毛語錄
培養愛國情緒吖嘛
背毛錄嚟聽吓先啦 愛國喎
屌你啦

讀佢改左嘅中史

問題的根源在葉劉自己，講完

乜反修例個個都讀過DSE

繼續轉移焦點
我有個睇法可以俾佢參考
人類既存在係反修例運動主因

中學生應否談戀愛 呢條問題 out 喇

依家要改成
中學生應否談政治

葉劉淑儀: 葉劉淑儀不是特首是反修例運動的主因

永遠都唔覺得自己港共政府做錯，不斷話其他野做。

反修例的主因係香港比你地班港共管治緊呀

了解中史咪就知道中共如何竊國
破壞安寧 發起農民暴動
借抗日作發展(七分發展 二分應付 一分抗日)

正是讀中史才會仇視中共 土匪政權

咪就係因為咁

點睇自己全黨一席都無呀？

樓主你其實係唔係暗戀佢,日撚日做打手幫掃把頭宣傳,唔撚想知啊屌你老母

應該咁講當國家腐敗,
新政權就會出現. 無專制政權係長久.
幾千中國歷史不斷重覆.

中共點會想你知道呢D歷史.
仲有廢中國歷史正正是董建華.
80-90年代中史,西史係F1-F3必修科.

反修例個根源唔係條修例咩

葉劉淑儀: 新民黨於區議會未能獲得議席的原因是葉劉淑儀沒有參選

無錯

由1997 年教師踢出公墓員體制
基準試
校本cut 筆直。。。etc

教師唔反正苦先奇

如果唔係有香港同台灣，共產黨就會壟斷咗成個華語世界，分分鐘共產黨啲臭史會好似1984咁徹底湮沒，可能冇人會記得毛澤東反過一黨專政

Dllm

不如佢講下
有邊個讀過中史唔會反共

明顯係佢請返嚟幫佢岀post

最大問題係學術同考核制度
但佢啲建議就無改呢兩樣
夠膽就返返去CE AL
然後將通識變做必修嘅Pass or Fail科就可以

同埋唔好講到教育界得一少部份人反共
葉建源2016都係高票當選

80後 都係ce al 結果？

無錯，毅進文憑根本唔可以等如五科合格

又賴

自問讀完中史之後仲憎共產黨喎
你有冇讀過中史啊葉太

你要全香港學生都變小粉紅，唯一方法係封網，加入大陸防火長城大家庭，外國邪惡勢力平台fb tg ig whatsapp一律封禁以後只准用微信，而唔係乜撚都萬能key賴落教育

[檢討文]呢場運動經歷半年，想係度總結經驗同觀察，歡迎討論（整體）（預咗無人理）

我係讀中史架⋯⋯
Am I a joke to you, Regina ?

即係要改番CE AL?

繼續賴囉你老味

英國制度，好地地，改咩呀中國人，
你制度好過人的話，
當年就係你打英國唔係英國打你啦，
唔好唔記得你仲要贏在起跑線，
歷史遠過英國幾千年呀
好心就虛心學習下西方啦

死都唔認自己做錯

錯呀!!
係因為學生接受教育呀!!
應該全面殺哂所有中小學
人地牙刁小學畢業都做到國家主席啦
一眾蟻民點可以高學歷過刁曱甴

得啦知你想做特首啦

文革同拉丁化單野都未同中共計，
專登set低個數學水平同母語教學。數學又唔掂，英文又唔掂，明知英美名校最睇呢d。
普羅市民就讀DSE，班親共二世祖讀IB/AL/AP，明顯唔想香港學生入頂尖大學啦

讀中國歷史 亦都了解共產黨點樣欺壓平民百姓
走黎怪人民反抗？政府做得好係為人民會咁多人行出黎？
咁愛黨就全家唔撚好揸外國護照啦

葉劉不係扮傻

支持全面教中史 反正大把老師都唔跟書教

其實有冇腦
主因係中國共產黨
點解依家D親中派仲唔接受現實?

我之前老闆係AL既中史科拎A定B
佢藍絲，支持葉瘤既人，會幫葉瘤做event ge mc

問題係共產黨到
佢不嬲都扮傻
如果送台邊有咁多人出黎

50歲到70歲果班廢老擁有文革極權思維

屌你老母，遲撚d打個風都話係反條例運動造成嫁啦

即係大台係港共

葉劉個閪樣是反修例運動的主因

批判性思考
變咗一味批評 判斷呢？
讀得呢句都係傻
市民叫你撒回
你一意孤行
得三萬狗支持你
屌 咪繼續

擺明係d紅色思想荼毒啦，要解決只有全面國際化同廢除中史科

唔係啊

有冇諗過原因其實係你老母生咗你班高官出嚟

又廢又冇料到 又唔肯左

解決方法 你地集體自殺 咩問題都冇曬

我已經分唔到佢係揾唔到嘢講
定真係癡撚到咁

傻嘅
中史讀得越多越會明白中共嘅可怕

入左制裁名單未

香港新一代才是反修例運動主因。
種族清洗是唯一解決辦法。
#曲

唔使撈啦你

當年唔係你硬推廿三條會搞到今時今日咁？

批判性思考等於批評性思考？？？

真啊 買本書翻黎冇開過

Dse又真係垃圾喎

我識得最反共班人都係好熟歷史

比佢做特首應該會滅港

其實呢場運動唔止年輕人
好多大年紀嘅都有份
點解死都要屈落啲後生仔到

當時成班人喝住你唔好推通識

應該熟過班藍絲廢老既

繼續吹吖

就係因為有讀中史我先極度憎中共
利申 次次中史都頭十

千錯萬錯都係課程錯學生錯

學吓咩係五四同六四

擺明就係中史問題啦
唔讀仲好
讀左就覺得中共係抵死

係
光復一定改返英式制度

成半年
點解咁簡單嘅因果關係都錯撚到七彩

學中史學到共產黨造反，試圖顛覆中華民國政權，挑起內戰，日本入侵嗰時專搞小動作tk，完咗就邀功。到掌權之後，冇料扮有料，搞個大躍進造成飢荒餓死成堆人，之後開始搞權鬥，文化大革命，隔走曬文化道德倫理，又死一批人。
1989年6月4日，天安門，。
救災捐款貪污
食物安全
豆腐渣工程
新疆西藏
.........

姐姐真係老懵懂

因為唔想承認係文革一代搞出黎既蘇州屎

屌 就係有教德智體群美 就知你班人無個有德智體群美

其實我非常同意新高中學制改革是反修例運動的主因

因為今日香港教識左學生咩叫「法治」

香港人熟讀近代史，廿年前就反你啦

新民黨滅黨原因：

1. 智力水平下降
2. 黨員問題多多
3. 不讀世界歷史
4. 缺乏品德教育
5. 主席管理走偏
6. 該黨立場舐共

轉返港英教材囉

講咁多做咩呀，美國教我地既真正既法治係：
以武限權
以憲達義
均勢制衡

就係想透過控制課文黎洗腦
再透過取消通識黎抹殺critical thinking

成班建制少數派仲在帝制年代做太監
點會識解決問題？

點解會有反中反共大浪潮呢
一定係全世界陷害中國
我覺得葉劉好啱
仲唔快啲推國教？

讀世界歴史既都覺中共係大仆街

港共同中共高官=太監

12年國教撤回之後,一直都想搵機會重推

你唔好撚柒啦 大撚把手足會考畢業啦
屌你老母又想Set agenda話後生無思考？

一個字：賴
二個字：賴賴
三個字：賴賴賴

當年推DSE嘅其中一個原因好似係因為要同大陸睇齊

行會放風都係又想推國教

香港金總終於接受網上會員申請啦

明明實際上措施就係弱化香港學生競爭力

由讀到抗日個part 已經覺得中共好無恥

光復AL

主因你你有份推嘅送中條例

荊軻刺秦王

建議讀黨史，可即刻提升反共程度

區選己大比數證明，根本唔關學制問題，投票嗰班都係學制前嘅人。

七二一方針？
南京大屠殺人數與南京居民人數？

中國歷史就係黑社會歷史
因一個社團打另一個社團
贏咗個社團大佬叫做皇帝。
同而家中國一樣。

姐姐都就黎收皮，仲未知主因係乜
人一藍 腦便殘 永遠都冇錯

嗰老師被捕，代唔代表佢將仇警情緒帶入課堂？？

明辨思考？

以前就話你可以收買傳媒電視台，剪完先播片
宜家個個fb live 點呃人
班狗官個思想都停留以前

想姐姐話我知長春圍城 大躍進 文革死咗幾多人

支持中史必修
愈讀愈反共想當年讀到文革 全班一齊屌毛魔

左賴右賴

Best fd疊埋心水留係大灣區

如果認真教民國早期歷史仲會要教埋其實當時已有民主多黨制，公民社會，政治辯論雛形，係蘇聯買通孫中山用列寧式政黨方法重組國民黨成功北伐先變成極權社會

讀真中史就係 啲中史經共產黨手又唔知加加減減改幾多

效忠
奴才真係做慣左
想大家跟著做奴才

六四木樨地，復興門死亡人數係幾多呀？

新高中改革出自羅范椒芳，咁係咪其實羅范背後推手

擺明係李國章啦

That’s true,
利申：研究中史15年

左瀨右瀨， 中國必無問題。

只要稍為熟悉中華5千年歷史， 必定會唾棄中國以及共黨此一政體的。

That's true
利申：先秦兩漢史學家

正面確認所謂「中國歷史」科係洗腦教育目的

(近代國恥 + 「中華四千年」謊言教育)

就係讀過中史更加清楚有幾仆街

回歸是反修例運動的主因

之後就。。。

中國是反修例活動的主因！

講到底
都係英國留返黎嘅好
一改做新學制就收曬皮
佢都係想咁講啫

真係乜都可以賴

冇嘢賴要賴學制

剩係講敦煌學都ko你港共啦

另一個角度睇 依家啲學生唔揀中史
遲啲你夾硬逼佢哋讀咪呻得仲勁
加埋讀完中史就更反共

我當年就係被逼讀中史，之後先有本土派。

HKU general studies 唔係必修既咩？
改咗？

對極, 就係黃毓民

借位：
其實係因為比中國殖左民先會咁
你睇上一代果啲係港英時代成長既冇咁多政治感
90後之後開始係港共年代受教育所以變得反動
解決方案係脫離港共

依家要多啲文宣呀! 有低門檻玩法, 入嚟睇吓啦!
[行動] 解決目前文宣困局--A4 size label 周圍貼! 人人都係文宣組!

依家應該都有教呀f1-f3
唔通我太老

全黨滅清光

831

佢痴夠未

最可悲嘅係，佢可能真係以為自己係啱。

真 利申轉屆生

有趣

慈禧太后2.0
咩都係改革嘅錯

中國歷史：
中華民國
中華人民共和國

清朝及之前嗰啲
都係「別國」嘅歷史
同你無撚關係
祖先還祖先，依家嘅你還你

你要感激你仲有資訊自由
可以接收啲未死嘅先朝餘孽同佢嘅後代所留低嘅治國證據
包括你老母留低仲兌唔出嘅日軍軍票
包括你呀爺俾人遊行鬥死
而你老豆走得甩仲識到你老母生咗你出黎嘅證據

可以學前朝治國失敗+覆亡原因
有咩好嘅政策出現過，但失敗
理念問題？執行問題？定連大鋼都錯埋？
透過歷史去完善國家嘅政策
呢個就係你學習歷史嘅意義
睇外面嘅人點批判中國歷史、
睇自己人點批判歷史係好好嘅學習機會

只有廢柴先會喜歡聽人阿諛奉承。繼續用勝者為王嘅姿態去將歷史改做自己滿意嘅版本去荼毒後代，只會令後代成為邁入民族主義，並結合極權而成為世界文明毒瘤。而呢啲不思長進但又擁權自重嘅垃圾，會將指正錯誤嘅人一一宰殺，就好似昔日嘅焚書坑儒，去到入侵其他國家、夾硬統治，到最後整個國家會因為一切所種嘅惡因而覆亡。

咁當初推改革果啲係咪要拉去打靶

「長遠而言，教育局必須加強對老師的培訓及監管，我建議老師須宣誓效忠香港特別行政區，不能把個人政治立場、極端思想灌輸給同學。」
Onlun99
效忠中國共產黨呀？
返校咁撚樣

一體一藝令到啲學生識作曲玩樂器演奏榮光
又令啲學生學識掟磚掟汽油彈

所以李國章應當處死

政府同立法會班撚樣細個夠冇讀中史 宜家咪又係咁撚愛國(錢)

亡黨主席

自從我擔任立法會教育事務委員會主席以來，經常收到市民意見，向我投訴各種教育問題及要求改革。

既然教育咁多問題，你仲唔自殺

永遠唔覺得自己有錯

繼續戇鳩落去啦

愛國係強制性義務？
cls

仲有，東亞只有王國史，帝國史同共和史。得華夏（先秦至漢）與印度史（漢代至今）

我第一屆dse
記得有教大躍進 煉鐵

不過當時我得過且過冇留心聽書係反送中先上網搵返中共殺人史睇

讀完真正既中國歷史，仲會有人鍾意而家既中國?

佢係真心戇鳩唔撚係扮架喎

點解好似冇乜人知聽日有「黃店和你捐」咁？

中共咪就係漢武帝打壓異見同軍事擴張呢d＂優秀漢文化＂既集大成囉
唔單止咁仲混入左明清既＂特務政治＋奴才政治＂

呢個真

其實當年好多蘇聯嘅文件，甚至毛澤東自己都親手寫過好多中共嘅醜惡史所以結論根本係越了解中史越令人反共

我哋舊學制比政府玩死

屌

行會成員wor，講到唔關自己事咁，夠膽你就講行會勸左林奠，係林奠一意孤行。

元朝根本就唔撚係中國，夾硬屈左入去，真正既中國，或者漢民族其實已經滅亡

Sor，唔係唔熟中史，係太熟中史

教現代中國嗰個學期全程瞓住過

我舊制
我反共

唔熟中國特色的中國歷史

佢直認左中史書係洗腦用？

下次可以問下
佢讀聖士提反女子
鬼佬教會學校
我覺得佢未必讀過中史

點解根源唔係政府呢

港共係反修例運動既主因

姐姐又衝出來柒

新高中學制係美國政府叫香港做嘅咩？

由神話時代的三黃五帝到宋亡， 5千年來就係所謂中華人互相攻伐傷害。

有中史啊，通識咪有現代中國囉，近代史唔係中史？

藍絲多數都無麥學歷
竟然賴教育

支持葉瘤推中學7年制，同英國🇬🇧接軌

老女人 離哂地

修例先係反修例既主因

改番GCE咪無人反囉

恢復CE AL未

係O-Level同A-Level

逼人讀中史? 好呀, 怕你呀!
我肯定讀完中史, 香港更多人反共...
(前題係唔可以讀共產黨改編嘅中史, 要用返英國嗰套)

明明晚清就係現在中共

必修中史？我地可以幫你寫埋教材，保證更多人反共。

晚清都起碼有北洋水師，中共連北洋水師都不如

打橫嚟講咪係呢啲
唔撚洗讀ls
有道德同良知嘅人都唔撚愛一個腐敗到極致嘅獨裁共產國家啦下話
啫係你係我面前歌頌一舊屎十萬次我都唔會想食舊屎掛
仲有姐姐不如返去中學回爐重造一次睇下LS啲教材點樣維穩點樣就住就住嚟寫先啦好嗎

應該係洗腦中國歷史唔夠？

繼續賴
白癡藍絲先會信

好呀! 講中史呀， 就同你講中史。
請同學回答以下問題:

1. 鯀禹2父子是如何治水? 結果如何?
2. 試解析"民為貴，社稷次之，君為輕"一句。
3. 道德經中的"天下莫柔弱於水"，下一句是什麼?

葉劉和林鄭同學肯定不懂，否則香港就不會變成這樣子。

係囉係囉 快啲轉番A-level

少數親中賣港建制份子原來係用心良苦

中共主旋律，你唔係覺得奶共有自由意志下話

而家狂改教科書

一日呢個世界仲有中國嘅歷史記載
有腦識讀書嘅就一定會反共
焚書坑儒呀笨
推埋中史做必修課啦
之後大把人隨時滅你黨呀

未有呢場運動之前又唔見你咁講？而家一有野就賴果樣賴呢樣，根本一開頭推通識果下全世界都唔知點讀，果陣你就應該講啦，而家？晒氣！

真 但係好多同時都有中華情意結

正解

1997年回歸先係主因

期待

如果係真嘅話呢班老屎忽都幾撚悲哀
日日喺個office到R曬頭咁諗點解班後生仔會突然出曬嚟打政府
以為佢地有咩高見，原來一班就話後生仔無樓所以反，一班就話通識教壞佢地，一班就話愛國教育唔夠
官喎

根本全部中史阿sir同miss都屌中共

有批評 先會有進步
冇人批判政府 政府係唔會進步
所以政府接受批評係正常不過嘅事

仲未肯面對現實

最慘呢班垃圾個個月袋幾十萬呢 搞成咁都無一個人要問責 完全制度崩壞

而家中西史低form仲係必修

而呢啲不思長進但又擁權自重嘅垃圾，會將指正錯誤嘅人一一宰殺

屌佢老母，成個政府高層到依家都仲係咁諗

成篇文個邏輯響邊到？寫埋一齊就係因果關係？

支那不明白任何事

佢哋根本一直活喺自己個世界

後生仔全部被洗腦，教育問題
自己永遠無錯

肯定有關係
嗰陣趕住同大陸併軌搞新學制
結果依家咪自食其果

通識科原意應該係軟性國民教育
你見有咁多當代中國元素就知
結果就變咗年青人嘅政治啟蒙課
加上大部份通識老師都係soc sci 出身
好多都深黃

本身英治時期個制度已經係盡量少接觸政治
80年代強行逼中大四年改三年
之後港共自己嗱屎上身

葉劉淑儀；強推23條反映教育失敗

佢知道點解佢個新民黨滅亡未

當年都唔知係邊個夾埋政府強推

離地到仆街
所以你地咪乜都解決唔到

其實不如直接d話係因為資訊流通同埋無洗腦剮國教育啦

佢地都冇讀過

剛剛想講依樣
佢係咪訓左好耐？

定諗住有中史，咁就理科人唔使讀，咁會少一半（按理）勇武？

讀左中史更睇到中國從來都內亂

中學讀足6年中史表示非常認同

唔會啦，改返轉頭好麻煩，不過CE AL先係真正將適合入大學同學一門手藝搵食既人分別出來，舊制中三可以比讀唔成書既讀職業訓練學院學手藝，中五會考之後再比多次機會你認請自己適唔適合讀書，新制中六個個都坐到F6,之後再行職業訓練又遲舊制一年，入大學個班又讀少舊制一年預科，基礎又差咗，兩頭唔到岸

中國歷史=含撚堂?
唔掛得班中國人含得咁好
奴才

呢個老女人好撚煩

搞咩垃圾334 dse 會考高考咪幾好囉
神又係你鬼又係你都on撚9

有一樣野叫刪改歷史，你估佢會比真正既中國歷史你讀咩？你估支國學生讀既係咩歷史？

唔會比真野你度，質素審查後，所有課程新疆版，你估支黨會唔做得出？
出呢的言論係吹風，方便教育局做野。
大家睇路

呢步啱啦政府 改翻以前alevel最實際 提升翻香港學生能力 光復學制

係！
支那人=/=全部中國人
係指奶共、支持支黨，維護支黨，利益輸送、全部都係支人。

完全係超班文宣！

啱啊
中史仲搞到我反共加反中

又屌通識
係咪諗住淨係教正面野啊

我同事老婆教新高中中國歷史，借過教科書睇

講六四得一版內容

1996年台海飛彈危機搞到美國兩支艦隊到台灣咁大獲，一版內容都無

其餘全部歌頌共產黨

而加唔係毛語錄喇，係甴語錄，取代埋聖經佛經可蘭經，係支國聖典。

完全係！
大家睇路！
一輸，比佢洗腦，香港人10年後絕種。

係書嚟
叫歷史的先聲 中國共產黨曾經的承諾

獨裁政權總喜歡用藉口掩蔽自己的過錯
又頼教育制度、又頼外國勢力
總之就唔係自己嘅錯

到時課室會有收音既監控鏡頭，好似新疆同大陸咁。

意思係：用呢個做對北文宣啦。

將來教既係支共版中史課程，唔會係你講果的。

日日都有人鬥賤

咪係，
你估係教真歷史？
咪天真

就係讀中史先會反共

佢咪又係屌無中史有通識
而唔係針對公開試二改一

不過我都覺得無左ce, al 先可以變到有咁激進抗爭
以前行精英制 大學生參與社運點都多個顧慮

寫一大堆九唔答八既野
乜撚明辨性思考
改錯左個譯名就成代人都冇critical thinking啦
做乜鳩

價值觀扭曲、個人品德蕩然無存、不尊重別人、守法意識薄弱
又關乜野通識科中史科事？？？
有本事咪搞番倫理道德課囉
教中西方古哲聖賢既道德哲理
禁撚大聲講價值觀講道德倫理
又唔撚夠膽提倫理道德課

真係賴得就賴

證明我學校老師廢

教育改革点來，请參巧

吾好俾佢错误引導！

唔好講抗日
北伐嗰陣時都正仆街
人哋國民黨北伐
係人地背後組織勢力

嗰陣時讀到話要清黨個時好開心
老蔣一早已經睇到共產黨唔係好野
當然啦佢既到國民黨都唔會話好得去邊